# Smtp api

## Оглавление
1. [Установка](#установка)

## Установка
Для установки smtp прежде всего тербуется настроить Smtp сервер, который будет отвечать за рассылку.
После в чего во время установки docker на сервер требуется указать следующие переменные
```bash
SMTP_PASSWORD - пароль от smtp сервера, чаще всего настраивается отдельно для smtp соединения
SMTP_SERVER - логин smtp сервера, чаще всего почта привязанная к smtp серверу
SMTP_HOST - хост smtp сервера, например smtp.yandex.ru
SMTP_PORT - порт smtp сервера, например 587
```

После установки, можно проверить тестовую отправку рассылки с помощью апи метода POST <ваш хост>/test-send-email
```json
{
 "recipients_email": ["s@email.com"]
 }
```

После проверки тестовой отправки рассылки достаточно в youtrack рабочих процессах в config.js
в поле const RECIPIENTS_EMAIL = []; добавить email адреса на которые должны приходить письма.